<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Life on 迪迪咕咕</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/life/</link>
    <description>Recent content in Life on 迪迪咕咕</description>
    <image>
      <title>迪迪咕咕</title>
      <url>http://localhost:1313/images/papermod-cover.png</url>
      <link>http://localhost:1313/images/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.131.0</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>DiDi&amp;rsquo;s Website</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Sep 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我的 Kindle 使用技巧</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/kindle-tips/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/kindle-tips/</guid>
      <description>上学期买了 Kindle，于是 Kindle 就成为了我日常必备的物件…而且我觉得 Kindle 是我买过的超值的一个东西，所以有必要把我的一些使用心得写一写。
首先要解释一下，当你拿到 Kindle 的时候，会需要一个亚马逊的账号，除此之外每个 Kindle 还会对应一个邮箱（邮箱名可以修改），一般是 @kindle.cn 结尾的。可以在你的 Kindle 设置里或者在亚马逊官网找到。这个邮箱的用途之大。如果你想要什么书的话，直接用邮箱发个附件到你的 Kindle 邮箱，然后 Kindle 连上网就能自动下载这本书了。还可以在主题加上 convert，这时候要发 pdf 格式的话会自动转存 Kindle 格式，不过不推荐，pdf 格式会经常转乱。
还有要解释的，Kindle 的格式是 azw3 的，mobi 格式也能被 Kindle 读取，pdf 格式也可以，但是 pdf 在 Kindle 上阅读体验只差，因为字太小没法调整。如果是前两种格式的话，可以在 Kindle 中自动调整字体大小，还能重新排版，体验之好。所以如果看 pdf ，还是买一个 iPad Pro 吧。
解释完了，下面强势安利几个能用得上，可以让你的 Kindle 使用效率翻上 N 翻的东西。
微信公众号：亚马逊Kindle服务号 微信号：cn_Kindle 这是亚马逊官方的微信公众号，除了会推荐一些书之外，还组织过读书的活动。不过这个公众号最大的杀器就是，和你的专属 Kindle 邮箱绑定之后，可以将微信公众号的文章推送到你的 Kindle 上。对于我这样一个微信公众号重度使用者，是非常有用的。
有时候来不及看了就直接传到 Kindle 上。具体使用就是长按你要看的公众号，选择&amp;quot;&amp;hellip;&amp;quot;，就会有一个“亚马逊Kindle服务号的”，发送就可以了。也可以打开文章在右上角选择&amp;quot;&amp;hellip;&amp;quot;。具体的使用方法关注之后可以自己查。
除此之外，应该还可以在微信端买书之后直接推送到 Kindle，因我都是用电脑，所以还试过这个功能。
微信公众号：Kindle电子书库 微信号：kindle10000 这个其实不该安利的，但是作为 Kindle 新用户可以使用玩玩。因为这其实就是一个盗版图书的汇集地&amp;hellip;我刚开始的时候用，最近都买正版了。所以我不会很详细的说怎么使用，需要的自己去关注就好。
简单的说就是，它会用你的邮箱给你的 Kindle 邮箱发邮件。具体的绑定不难，就是利用了邮箱协议。关注之后它的说明非常之详细。
这个的好处在于，你想看什么书直接在微信里输它就会帮你查找，如果确定要看，那么点击推送等一会就可以在你的 Kindle 上看到了。使用之方便是难以言表的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>工作室总结</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/junior-year-studio-summary/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/junior-year-studio-summary/</guid>
      <description>这个总结，想到哪写到哪。
大三下的一学期，感觉整个人和工作室融合的非常之密切。因为接手工作室已经大三下了，大三下存在几个问题：
如果招新，那么他们只有一学期的成长时间。 工作室濒临垮台。 我自身的时间有限，不可能全部精力放在工作室上。 面对上面两个问题，在学期初给自己定了几个目标：
招人，工作室不能死。 如果招到人，尽我最大努力去教他们一些技术上的东西。 尽可能多在工作室呆着。 对于招人，我只能说很幸运，在詹导可姐还有各位导生的大力帮助下，我们工作室招人的时候尽然出现了工作室坐不下的情况。当然这里大二占了大多数。也有大一的。当时和闫哥想，这么多人，能最后坚持下来的有多少呢。事实证明，淘汰率依然很高，最终留下的人工作室的位置占了一半。很多人坚持了几星期，也有很多人坚持了大半学期，可能因为课业问题放弃了。最终留下的这些人，我相信他们或多或少学到了很多东西。
如何用一学期的时间去让招来的人在技术上有一个质的飞越，这是我所思考的。对于这一点，我也在学期初定下了几个目标：
教会他们用谷歌，用 stackoverflow 多看英文资料，多用英文搜索 教会他们用 GitHub 教会他们看源码 如果时间充足，补充一些函数式编程方面的知识 后台从 Java 全面换向 Ruby 其实上面几个实现起来说是简单，其实比我预想的要难一点。就拿用谷歌来说，为了让他们用谷歌，我硬是花大价钱买了路由器，连上路由器就能翻墙。但是难点在于，十几年的百度习惯不可能说改就改。再比如多看英文，有几个人能踏踏实实看英文？大部分人我相信对于英文还是有厌恶感的。看英文都厌烦，用全英文的搜索更是难。看英文烦，那么用stackoverflow和GitHub就会烦。再加上刚学，技术实力达不到，看源码也是很费劲的。
同时对于我自身来说，面对这么多人，加上我和闫哥还想做一些事情，加上课业，就显得很麻烦。
在初期的时候，我的精力大多放在培养新人，但是很多时候培养的并不好，我自身的原因也很大，这是我所没有想到的，包括我和闫哥的配合上，也存在很大的问题。
对于我存在的问题，我去学院工作室和许聚龙聊了一次，和詹导聊了一次。也进行过很多思考，并和闫哥讨论，重新分工等等，做了一些改变。但是由于各方面，更多是自己水平不足能力有限，导致工作室很多事务出现了一些拖延等，这是我所需要在后面的日子检讨的。
除这些之外，针对工作室之前的问题，我也有以下几个想做改进的地方：
工作室不是全部学技术的地方，大家的感情也很重要，尤其是负责人和下面人的关系。是为了别人更好，而不是压榨大于感情。 如果实现盈利，钱大家分，无论创业也好，不创业也好，根据劳动力来发工资。作为项目负责人，可以多拿，但是还是要秉承不压榨。 对于盈利的大部分，作为工作室的经费，用于聚餐，学弟学妹们接手工作室之后使用。不会什么都不留下就离开工作室。 我们技术很牛逼，但不是最牛逼的 以上几点，说我是隐射也好，什么也好，是我想做的一些改变。比如第二点，如果一个项目10万，最后分到真正开发人员手里就两三千甚至更少，不知道还好，如果知道，开发人员心里会怎么想，还能不能踏踏实实的跟着boss干。我不是说不可以压榨，压榨也有一个度。我经历的度，未免是我在学校那么工作室里看到压榨比例最高的了。比如第一点，如果我发自肺腑愿意跟着某个boss干，boss却不给予真心相对，我相信即使是创业团队，也不应该吧。我更是觉得，创业，靠的是大家拧成一股绳，各自分散，能干什么呢？技术也是一样，BAT 再厉害，做不到踏踏实实的去静下来钻研一个技术，阅读源码，技术永远不会提高。
这是我想去改变的，也是我希望后面工作室的人可以去改变的。
对于我所提到的上面提到的四方面的目标，这学期基本完成任务。
工作室没死，活的很好，我们人现在也不少，我也在这学期尽可能的在工作室呆上更多的时间。而且，如果说创业，核心的人肯定是有了。
甚至这学期最最厉害的，可以说是我们大三的几个，除了我，都找到了很好的实习。**琪姐去了腾讯，闫哥去了搜狐，金妮去了百词斩。**不能说和我有很大的关系，但是也有那么一点关系吧。这是后面可以去很骄傲的说的，也是工作室很厉害的一个体现。
在技术上再多说一些。我在用一学期的时间把工作室打造的可以去创业，如果他们有这个新的话。
举几个例子来说，我们的后台从 Ruby 换到了 Java，这一点杜奎奎的功不可没。Ruby 太适合创业了。再比如，解决问题的能力，经过我一学期疯狂的洗脑，现在虽然很多人不愿意用英文搜谷歌，但是也愿意用中文搜谷歌了。这就意味着，他们解决问题的能力会比一般人强上一大截。
教会他们用谷歌，用 stackoverflow 多看英文资料，多用英文搜索 教会他们用 GitHub 教会他们看源码 如果时间充足，补充一些函数式编程方面的知识 对于我定下的技术上 1-6 的实现，基本上是比较圆满的了。下面分别来说一下。
对于第一点，除了让工作室的无线网直接可以上谷歌之外，我在最开始的时候经常教他们如何去debug，我是做 iOS 的，但是利用谷歌和stackoverflow，可以很好的弥补技术栈的缺失。比如给张瑞调bug的时候，调了几次，他就意识到，原来英文搜索那么厉害，那么牛逼。在这一点上，我还举行过分享，来证明谷歌比百度好。
对于 GitHub 的使用，因为没来及做分享，但是花时间写了一篇博客，质量个人感觉还比较高。
看源码这一点，由于很多能力上的问题，他们的水平可能暂时还打不到，但是我每天说每天说，也很好的给他们洗脑了。
最后一点，我也进行了分享，给他们说了一点函数式的东西。
除此之外，我们经常聚餐，我常说，我这学期请你们吃饭的次数，顶上过去我在工作室吃饭次数的总和了，还都是工作室掏钱。我自以为和他们处的都不错，至少我在用心的对待他们，这就可以了。
这学期做了一个项目，对于分成，很负责人的说，我拿的也就比他们多一两百块钱而已&amp;hellip;因为我从对接到各个部分都参与了。剩下的钱，除了聚餐之外，都留给他们用作日常开销了。
比较负责任的说，算是基本完成了预期的目标。
中间有一次和迪哥聊了一下，迪哥说我们没有魄力了，不去做东西了，对此我想解释一下。
首先来说，工作室之前留下的坑，稍微有点大了。技术上，人力上，成长上，都存在很大的问题，我在填，而且我想把这群娃带好，我用了一年半的时间来到现在的水平，我需要用一学期的时间让他们达到，这是需要时间的。而且，工作室不能死在我们手上，说是要交要交，真的就交了？不现实。创业也好，做东西也好，需要看情况来做。不是我不想做，用一学期的时间做别人两学期的事情，这是很耗费精力的。
当然，这只是说辞，我说了我也存在一些问题，确实也存在，这是我要去改变的，人无完人，我也不是样样精通，所以这学期有什么做的不好的，也需要一些谅解。
最后还想说一点，给现在的纯技术的工作室。做应用做网站想创业，可以，当然可以，但是难度在逐渐变大，如果有机会我还负责工作室，给我一学期加两个月的时间，我绝对带这个工作室转型。
下学期，工作室需要过渡的后面的娃们去做了，我也已经尽我最大的努力去给他们营造一个更好的环境和技术栈了。希望他们能很好的发展。</description>
    </item>
    <item>
      <title>大三下学期总结</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/year3-second-term-sumup/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/year3-second-term-sumup/</guid>
      <description>有些个文章总得写。
大三下过的实在是充实到不能更充实。课程是一方面，工作室是一方面，当然这两方面就足够我应付的了。偶尔在加参加个什么比赛，日子就过的浑浑噩噩了。
再加上大三下，不能保研又不能出国，上课自然而然就显得开始放荡不羁。每天泡在电脑跟前的时间实在是创下了新的记录。我的很多改变来自于工作室，工作室也有很多改变来自于我。这是后话。
其实大三下是成长比较快的一学期，因为之前的一年半在工作室和学长创业，实在是见到了很多让人觉得心中有力又不知道怎么去表述的感觉。长期的外包做的我每天除了哭累还是哭累。以至于在工作室的时候隔三差五就和琪姐说不想干了。
但是痛苦总是让人可以有很多蜕变，经历过很多委屈很多不开心，会开始认清这个世界残酷的一面。你愿意掏心掏肺跟着别人干，别人可不会这么觉得，你是下属，就是要压榨你。当然我相信这是个例。当然我希望现实社会这也是个例。
技术上也是一样，经历了一年半的外包，几乎是全靠自己不断的琢磨，开始逐渐找到正确的学习方式，也开始把自己的一些弯路给小学弟们分享。这也是后话了。
很久没去做管理才发现自己这方面的才能需要更多的去锻炼了。这学期买了kindle，看了很多书，这一点是这学期非常满意的，看了很多书对自己的各方面都是一个提升的过程。后面这一块也是需要加强的。读书不只是会让个人能力提高，还可以对很多事情的看法产生一个新的理解。
学习上实在是没啥好说的。这学期精力大多放在工作室上，除了自己学了Swift，参与了T沙龙之外，技术上说实话实在是没有什么提高。倒是各方面都涉及了一点，作为工作室负责人，你不得不去从前端会到后台再到两个客户端。包括我一直很想学的Haskell，这学期也重新捡起来开始学了。暑假也学了一部分。
这学期还开了公众号，在写作上重新给自己定了目标。也算是大学后面的一个目标。不靠技术吃饭，靠写文字吃饭。如果能做到我会很开心的。
后面的打算，逐渐打算转方向，计算机的一切，最终都来源于更高深的理论基础，所以后面的重心会更偏向理论一点。
之前都是感谢信安1班，这学期很好的是，我们每周都会一起打篮球，没事窜寝室闲扯。大家一起锻炼总是好的。这学期几乎是跑了一学期的步，也是我很值得骄傲的一点。
这学期还要感谢工作室的小学弟们和小学妹们，尤其闫哥琪姐还有金尼。因为我可以自豪的说，我们工作室出了一个搜狐，一个腾讯，一个百词斩，都和我有关系，哈哈。他们的努力是必然的，我的协助也是有一定帮助的这不能否认。
在工作室看到很多小姑娘总是好的，枯燥的生活总得有点色彩。小学弟们也很努力，至少我现在可以比较放心的觉得工作室不会死了。这也是后话了。
总之。
这一学期实在是充实的让我觉得瞬间就没了。
依旧。
各种感谢！深鞠躬！爱你们！</description>
    </item>
    <item>
      <title>Huginn 安装备注（持续更新）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/huginn-installation-guide/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/huginn-installation-guide/</guid>
      <description>安装准备工作 Huginn 的官方安装指南全部步骤已经经过测试，建议安装时直接复制官方所提供的指令进行安装。如果遇到问题，请查看最下面的 错误解决方法。
对于大多数服务器来说，由于配置不够，基本都会出现 “Cannot allocate memory” 问题，也请查看 错误解决方法。
1. 需要在开始的时候设置主机语言 如果不设置主机语言的话，会在后面有很神奇的错误。设置主机语言的命令是
export LC_ALL=en_US.UTF-8 （需要设置中文自行 google，可能这样设置还不够..最好查一下怎么设置语言） export LANGUAGE=en_US.UTF-8
2. 需要设置时区 不设置时区抓取的时候时间会有问题，不过这一步问题不大。命令如下。
sudo dpkg-reconfigure tzdata
在Huginn官方的安装wiki中，其实有很多安装问题没有具体列出，我在上一篇博客中做了一些总结。在这篇博客中，我会做成一个安装问题的集合。以方便各位的安装。
官方 wiki 部分修正以及注释 1. 官方最开始有一步 Import node.js repository… curl -sL https://deb.nodesource.com/setup_0.12 | sudo bash -
这一步官方用了脚本执行，可以不复制那个 curl 开头的，新版本的 nodejs 安装只需要用 apt-get install nodejs 就可以了。
因为官方在后面 Install the required packages 中有 nodejs 的安装，所以 Import node.js repository 这一步其实可以不去做。
2. Install Init Script 在这一步中建议直接把
# web: bundle exec unicorn -c config/unicorn.</description>
    </item>
    <item>
      <title>让所有网页变成RSS —— Huginn</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/huginn-install-notes/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/huginn-install-notes/</guid>
      <description>如果你不知道什么是 RSS，赶紧去查查是什么然后用起来吧，相信我，用了就再也离不开了。
我是一个重度 RSS 使用者，一般来说，我获取信息有微博，微信，邮件，还有就是 RSS 。每次打开 Chrome 之后第一个打开的就是 Feedly，看看有没有新的内容更新，省去我了一次性打开多个网站的麻烦。但是问题来了，有些网站没有 RSS 怎么办？
前几天在利器的群里，看到有在讨论一个叫 Huginn 的东西，一个叫祥子的朋友还很热心的给大家解答一些关于这个的问题，我稍微查了查，发现这个东西可以解决我一直的一个痛点，就决定花时间来倒腾一下。
Huginn 是一个 Github 的开源项目，已经上万 Star 了。简单的说这个东西是一个 IFTTT 形式的东西，可以把所有网页转换成 RSS 输出。更简单的说，就是工作流形式，类似于 iPhone 上的 Workflow。
安装 安装有很多的方式，官方提了有 Heroku，docker，还有服务器。
祥子专门写了文章介绍怎么利用 Heroku 来安装。Huginn安装教程—建立你自己的IFTTT，写的非常详细，需要的可以去看这个。
我是用我日本的 vps 来搭建的，但是由于官方的文档实在是太详细了&amp;hellip;导致我想写安装发现没啥好写的，我就把遇到的几个问题略微叙述一下。
官方文档安装教程地址 坑1. 官方最开始有一步 Import node.js repository&amp;hellip; curl -sL https://deb.nodesource.com/setup_0.12 | sudo bash -
这一步官方用了脚本执行，可以不复制那个 curl 开头的，新版本的 nodejs 安装只需要用 apt-get install nodejs 就可以了。
因为官方在后面 Install the required packages 中有 nodejs 的安装，所以 Import node.js repository 这一步其实可以不去做。</description>
    </item>
    <item>
      <title>成都T技术沙龙小记</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/chengdu-tsalon-notes/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/chengdu-tsalon-notes/</guid>
      <description>耽误了那么久才开始写，因为连续考了三天试..那天晚上和坦坦回学校的时候朋友圈发了好长一截，我怕我忘了..闲话少说，开始记录一下吧~
总体给我的感觉，很赞，真心很赞。这算是我第一次参加技术沙龙，Swift的。
时间是上周日，19号。我和坦坦，下文统一为蛋哥。我和蛋哥约在活动中心见面，然后打uber去了天府软件园。去了之后和蛋哥一起吃了KFC，然后就坐在那等蓉姐和肠叔。其实之前和蛋哥有过交流，后来蓉姐来了。我简直就是作为一个记者一样，对蓉姐进行了一个采访，从蓉姐学iOS到工作，问了个遍，下次可以带着录音笔，出个采访稿也是不错的。
首见蓉姐 蓉姐为啥要单独提出来说？**因为蓉姐是一个做iOS开发的女孩。**对，女孩..
蓉姐和我想象的完全不一样，蓉姐作为一个女孩写iOS，我心里是很佩服的。我从来没有看不起女程序员，我是超级佩服。因为工作室很多学妹在学习编程上都存在大大小小的问题。所以我也问了蓉姐很多问题。蓉姐也超级耐心的和我解答。
蓉姐大三开始学iOS，现在在做智能玩具。我看了蓉姐的博客，写了一个蓝牙的系列，很nice。我还咨询了蓉姐一下iBeacon的问题，蓉姐说其实原生的api其实足够，但是蓝牙也有很多坑。蓉姐还做过php，大一学了c语言之后就做编程了。
蓉姐大概还是个摄影爱好者，相机和脚架很齐全，我很佩服。蓉姐说她在深圳的公司的时候压力很大也坚持下来了。总之，和蓉姐简短的聊天，除了佩服就剩佩服了。有那么一点女汗子的感觉，蓉姐的经历可以让我以后和工作室的学妹说，编程，从来不是难事，是努力可以做好的事情。
我和蛋哥蓉姐回合之后就去了camera360，沙龙在camera360举办，环境超级nice。我很喜欢那里的办公环境，理由很简单，我进去就看到了运动器械&amp;hellip;跑步机瑜伽球乒乓球桌投篮机一应俱全。
之后就一起排了一下座位。等大家到起齐就开始了。
畅叔开场 稍微介绍一下畅叔。畅叔是帮主的大学同学，帮主就是T沙龙的总司令梁杰，梁杰是跨界网红。畅叔之所以叫畅叔就是因为畅叔年级轻轻看上去好老&amp;hellip;是真的。当然畅叔也是跨界。
畅叔先是感谢了泊学的赞助~还有camera360的场地提供。
畅叔先是大概介绍了T沙龙的起因以及T沙龙的形式。T沙龙真的要开遍全国，每个月举办线下的沙龙。最重要的是，非盈利，不收费，非盈利，不收费，非盈利，不收费。重要的事情我要说三遍。(偶尔私心一下..必须宣传)
T沙龙已经成功的在北京举办了很多次。像巧大啊，还有臧成威啊，还有虾神，还有sunny神都参加过，总之就是，非常成功。
T沙龙真的是要把热爱Swift的人聚集在一起，分享，交流。
成都这是第一次，当然组织者就是畅叔，蛋哥，还有蓉姐，我是打杂的。
之后，大家自我介绍了。其实程序员是个很开朗的职业，很能扯，很多好玩的。所以大家的自我介绍也很开心欢乐，之后就开始分享啦。
从零开始写一个Argo —— ThoughtWork方志刚 必须要先隆重的介绍一下方志刚。我科大的学长，和蛋哥一届的。但是现在一看，蛋哥仿佛被完爆了&amp;hellip;
方志刚分享的是从零开始写一个Argo。Argo是一个解析json的三方库。方志刚采用的方式是..VNC..！！就是远程操控了投影的电脑，然后现场一步一步写来展示整个的过程。
这种形式我是服了。(十分后悔没有用电脑记录一下&amp;hellip;现在写这个实在是费劲，想在技术上记录点东西都没机会..)
开始的时候实现了一个简单的parser，然后逐步完善功能。
针对Argo可能存在的一些问题进行了解决。
开始的时候是利用Swift的函数式特性先写了一个简单的parser。之后在此基础上进行了完善。然后写了一个Functor..到这其实我已经有点晕了。不过后面活过来了。
但在此基础上调用方法的话还是显得复杂，于是方志刚用了Swift的运算符重载..用这种方法对方法的调用，只需要用重载后的运算符就行了。
当然，在写的时候可能会出现参数过多的问题，这是camera360的高山问的..之后方志刚推荐了一个很赞的库，curry，对就是库里..在函数式编程中很重要的一个概念，科里化。利用这个可以无论多长的函数都可以。高山说，在RAC中，写了很长的宏，宏&amp;hellip;&amp;hellip;
之后，就是如果我们在写的时候出现&amp;quot;user.name&amp;quot;这种情况的时候，怎么让我的parse可以解析到后面的name。如果在haskell中，foldl，我没记错是这么个函数。用这个函数可以获得最后的那个字符串。
方志刚提到，由于在Swift中没有foldl，所以我们先reverse一下，然后在解析就可以了。厉害。我是服了。
之后的茶歇时间，之所以我后面这块记得那么清楚，是因为我在茶歇时间和他交流了一下..方志刚人很nice啊，我问最后reverse的时候他超级耐心的和我解释了，他一说foldl我就明白大概了..我还问了运算符重载在haskell的地方，他说他不知道，我问他学过haskell没，他来了一句，我都是用到再查&amp;hellip;当时就跪了，瞬间智商碾压啊。我TM按顺序看都看不懂啊！！人家就直接stackoverflow查给我看了。他还问我是不是学过，有个free monad的概念很烧脑&amp;hellip;我说我没学过..所以我准备后面几天学一下然后下次有机会当面再交流一下monad。
包括茶歇时间听蛋哥和许国卿和TW的另一外工程师官勤交流了一下函数式在生产环境里的使用，真的是，受益匪浅。
Rethink NSNotifucation in Swift —— Camera360高山 高山是camera360的iOS开发工程师。**我科大学长。**他分享了他在平时开发中对于回调，通知，这些使用的一些心得，同时分享了他们团队利用RAC来代替这些的方法。
虽然没有方志刚那种现场写代码的感觉，但是还是有很多收获。
之后高山提出了关于RAC的一些问题我们讨论了一下，觉得还是很棒的~
茶歇 茶歇之所以单独提出来，是因为我们买了奇葩饮料&amp;hellip;陈佳因为来迟到了，喝了崂山🐍水。我喝了，难喝死了。
茶歇各种闲扯交流，也是受益匪浅。
wwdc讨论 畅叔和蛋哥在嘉宾分享之后加了一个环节就是wwdc的讨论，因为前几天才开了wwdc..由我开头，我之前写了一片博客，提到了apple逼死了一波软件。之后又提到了ipad上的swift playground..我说我觉得那个好鸡肋，本来准备买ipad的都不打算买了。我刚说完。陈佳拿出iOS10的ipad说没有那么坑。
然后大家就开始围观playground啊！！我们用quicktime把ipad投影出来，然后方志刚在ipad上写了几段代码。当时那种感觉，就是，我可以考虑买ipad！
因为当时觉得就是一个给娃娃学编程的软件..现在发现还是有实际用处的，可以写动画，而且苹果把Uikit都给封装进去了。非常的nice。
如果不是陈佳，我就真觉得苹果坑了。
之后蛋哥说了他看的session，提到了最新的Session 219 What’s New in UICollectionView in iOS 10。就是苹果官方对collectionview进行了优化。Session 414 Using and Extending the Xcode Source Editor。Xcode提供了更加的强大的编辑功能！蓉姐还提到了Session 406 Optimizing App Startup Time.</description>
    </item>
    <item>
      <title>大三上&#43;我的2016年总结</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/college-life-2016/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/college-life-2016/</guid>
      <description>前几天就写好了一直没发。
这是一篇很水的博客。仅写给自己。
还有几天，我这总结的博客拖了又拖到现在才开始写。
不废话开始总结 大三上 这学期写了9篇博客。iOS方面3篇，感想2篇，杂七杂八的倒腾2篇。
看了3本还是4本书&amp;hellip;我来想想，看了知乎的选集，创业时我们在聊什么，于丹的最美古诗词，黑客与画家，翻了大秦帝国的某半本，围城半本。好像还一本，记不得了，这点很不错。
出去玩了2次。感谢姜导和姜嫂。也感谢瑶姐。让我索然无味的写代码生活多了一点其他的颜色。
这学期出去吃了N多次，不过也算是平常辛苦的犒劳吧。
日记写了一学期的，这点也很满意。
这学期买正版软件买了大好几百的样子。现在开始逐渐的支持正版，即使是office这种，我都淘宝买账号，又不贵，还省去了破解的麻烦。
工作室项目做了一个，那个坑一样的项目。不过基本上算是摆脱外包生活了。可以没有钱，但不能让外包影响心情。
自己还做了一个，正在上线过程中。敬请期待。不过不出意外的话，下学期要上线了。
依旧坚持了锻炼，除了中间有段时间脖子疼，其他时间基本每天都有锻炼，初期是平板支撑加俯卧撑，后面加了打球，到最后面是跑步，最近都有在跑，欢迎各位后面约跑。总之一直都在锻炼，瘦了10斤，但是确实感觉到胳膊和肚子上逐渐都有了肌肉的痕迹。
期末的时候换了手机，为了省钱只换了5s。
学习上，学校那些专业课开的，我简直了。很多东西都过时了！！什么年代了还用这个那个的软件。行不行啊？汇编软工计网编程好评，其他都差评。
这学期觉得听的最爽的课是毛概。我很认真的。
这学期，申请入党了。考试也过了，到现在不通知我。党是不是不愿意吸收我。
技术上，总算是摆脱了瓶颈期。看了yy大神的采访稿才知道后面应该怎么做，技术人，还是要多看源码。
当然，技术上还学了很多其他的东西，这点我还是挺满意的，比如倒腾各种东西的时间越来越快。也开始逐渐接触一些更高端的东西。
最近也在开始逐渐的了解整个互联网的生态环境，更加全方位的发展。主要是体验产品和对产品的理解上，都在刻意的带着训练自己。
依旧是抄了一学期的作业。不过已经进步了，有些能自己写的都自己写了，不想写的都抄了，大部分都不想写。我没写作业的时间都用来写代码了。很多课也开始逐渐的变得自己靠自己，而不是靠别人。这是我很感到进步的一点。
这学期最大的事情算是接手工作室吧。但这是后话。
重修刷分，是这学期最失败的一件事情。不过也是好事，我算是彻底打消了出国的想法。后面可以安心的准备考研或者工作。
这学期除了自己变懒了，很多计划还是没有做成，看了太多直播。而且确实，有些专业课还是要看一看的。晚睡拖延症越发严重。这是不好的。
感觉这学期其实特要感谢以及表扬一个人，慎哥。比较努力，跟我学iOS也很辛苦，干了很多搬砖的事情，但是确实很认真。也没事指导我穿衣打扮，在此，特意感谢以及表扬。
其他人，感谢起来就太多了。不一一说了。你们都知道我是爱你们的。
这学期用我挺哥的话说，除了XX，都完美了，那两个字请自行脑补。我实在是不堪回首。要好好学习了啊。
哦，对了，很严肃的话题。这学期依旧单身。即使觉得有姑娘不错。但是依旧单身。
自从回168韦老师和我说，不要着急，不能凑合，不能放低标准。我现在很淡定，以后我们就是高级工程师，公司CTO。姑娘们看着办。
这学期也想明白很多事情，比如钱和情怀。还有没想明白的，依旧纠结的考研和工作。
打个分，75吧，原计划，85的，真的。要不是是吧，就85了。
2016年终总结 博客写了26篇。
单身。
技术上越发成熟。
又一年了。
其实这一年没啥好总结的。学习就那样，技术上也就那样。
真的发自内心的感谢信安一班。你们又陪我度过了一年。这一年，和我在一起时间最长的就是你们。打球也好上课也好写代码也好。总有很多欢乐。
不能提名字，提名字就写不完了。各种感谢！深鞠躬！爱你们！</description>
    </item>
    <item>
      <title>念书真的很幸福</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/study-is-happiness/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/study-is-happiness/</guid>
      <description>后面尽量每周都写点东西，这是对自己的要求，也是2016年我想坚持做的一件事情。作为一个要从纯技术人员逐渐转型的人，写作，是记录，也是必需品。
念书，真的很幸福。
刚刚和一帆说，你觉不觉得过去的一星期特别累，各种事情。一帆和我说，所以说啊，学习才是最轻松的。
是啊，这已经不是我第一次觉得，学习轻松。
从大二加入工作室开始，没课的时候我基本上都会来工作室写代码。因为我们有企业的项目，项目的进度要求非常高，这就意味着你的工作量在增加，需要在有限的时间完成大量的东西，是很难的。
去年的这个时候，我们做了一个医疗方面的项目，我负责iOS版本医生端全部的开发。因为开发能力加上本身任务量就大，我每天大搞从早上九点就开始开发，中午大概休息两个多小时，然后到晚上九点。这种工作强度，不止一次让我吐血。
过去的一周，我和一帆接手了工作室。出去玩的疲惫还没缓过来劲又开始各种事情，除了安排没有安排的事情之外，我们还对后面的发展和要做的东西进行了一个计划，整理工作室的很多事情。我们还进行了初期的招新。
对我个人来说，我得保持自己在一个学习的状态，技术上还需要很多的积累，不仅是对于新技术的学习还是对于已掌握技术的扩展。我还带着肾哥在学习。还和班长姜导去了一趟沙河找老师做比赛。
过去的一周，我强迫性的让自己早起来面对每天的挑战。平均每天大概在八点多一点点就开始了新的一天。晚上坚持跑步，让自己保持一个好的状态。
记得玩的时候就说，忙点好，好是好。但是，很累。
回头来说学习。
我们总觉得学习很辛苦，学习是很辛苦。但是比起工作强度来说，不那么辛苦，学习的量是一定的，但是我相信没有那么费神。大部分的人选择在最后两星期来准备考试。那么平日里只要计划好，就可以在期末的时候很好的去应对。
学习的东西是死的，计划和项目是活的。
因为你不知道未来会发生什么，所以你总在害怕去面对。
过去的一星期里，我把我的大部分精力都放在了工作室上，每天晚上会考虑后面的发展，会考虑还有哪些事情没做。如果过去的一周是考试周，我只需要计划我的复习就可以了。这个其实不是很难。
大学的学习，充满着不确定性和时间。所以剩下的时间该怎么做，是需要去规划的。正是这种不确定性，决定了你是否会累与不累。
读书的时候，除了学习之外，你有大量的时间去做除了学习之外的事情。你可以出去玩，可以选择去写代码，当然你也可以选择去堕落。
这都没什么。
我总在强调好好学习，好好学习是因为未来的选择会更多。技术又好，成绩又好能保研，那么未来都是光明的。
好好学习，不挂科，可以让你有足够的精力去面对前面的困难，而不是挂科来影响你的心情。这大概就是好好学习的意义吧。
我总在说好好学习，最后我连自己都做不到。
所以呢？为什么念书好幸福？
因为你可以追求你所想的，一旦工作，你没了金钱的来源，你有了生活的压力，你所追求的，就不能是纯粹的情怀了。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
